衝突畫面曝光！台灣文大港生反送中 竟遭陸生比中指狂罵畜生

衝突畫面曝光！
文大港生反送中
竟遭陸生比中指狂罵畜生

▲昨晚港生及陸生因「反送中」在文大校園內起衝突。（圖／謝同學授權提供）

香港反送中抗爭持續進行當中，在台就讀的港生及陸生時常因意見不同而有衝突發生，繼日前義守大學陸生涉嫌暴力欺負港生後，文化大學 24 日晚間也傳出，港生在文化大學打造「連儂牆」，張貼反送中訴求，但卻引來陸生不滿，不僅撕毀，還互相叫囂，場面相當火爆。

據 PTT 爆料，約莫晚間 10 點的時候，港生就在文化大學仇人坡底下打造連儂牆，事先有經過學生會申請並批准，不過幾小時後，有陸生開始破壞連儂牆，反送中學生一開始沒阻止他們撕，只是用手機錄下來記錄，後來有個陸生將一個香港女生從「平台高處推下去」，連帶另一個香港女生也跌倒，雙方爆發衝突。

▲昨晚港生及陸生在文大校園內起衝突。（圖／翻攝PTT）

而《 NOWnews 》也獨家採訪一名在場的謝姓女同學，她指出，當時場面相當混亂，僅管港生用手機錄下這一切，但有很多陸生仍然對著港生罵「畜生」等不堪字眼，且還比中指，甚至連她自己因記錄這一切也被跟著罵，最後吵到連警察跟教官都來了，而「連儂牆」則是被撕毀像垃圾一樣丟棄在一旁。

謝同學無奈的說「當她看到一個中國女孩比著中指辱罵港生畜生時，內心其實相當複雜，身為台灣人的她，只能將這一切默默記錄下來，什麼都不能做，沒有能力也沒有資格」，看到這景象也讓她感嘆「台灣的學生，又有多少人對反送中真正有了解呢？」

▲文大謝姓女學生目睹陸生與港生衝突現場。（圖／謝同學授權提供）

事實上，這並不是第一起因反送中而引發的校園衝突，日前義守大學張姓陸生因不滿同宿舍的港生在寢室門板以便利貼打造「連儂牆」、張貼反送中訴求，竟涉嫌以掐頸等動作對該名港生暴力相向，引發話題。（編輯：張嘉哲）

▼文化大學陸生與港生衝突現場直擊

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

［警世］有無人記得當年文宣遍地開花既盛況

討論已上PTT熱門

Rostislav: 這個也太誇張了，在我們的地盤還這樣搞！文大的學生呢？團結起來對抗外侮啊！
→ wwf0322: 對岸水準就那樣了
zold: 中國的奴民，沒有思想言論自由，悲哀
nacy204327: 陸生可能是間諜啊 根本不是真的學生
einard666: 支那賤畜 不意外
WTF55665566: 乞丐趕廟公喔？幹你娘支那生
pink02: 跟畜牲講道理是沒用的
lowsan: 支那敢來台灣撒野
woo5566: 香港沒有法治了 但台灣有喔可以告一告啊
oxiz: 支那人在說守護中華文化？你們不是沒文化了
TravelFar: 支那生沒水準 能不能禁止來台啊/
lmc66: 柯粉會說不要挑釁就好 你先釋出善意
oxiz: 跪舔趴的兩岸關係如同支那奴民的狗樣
keepwild: 畜生駡人畜生……XD
friendly4713: 告死支那賤畜
forever1985: 有人要報團去處理一下支那狗嗎?
greatface: 幹，台灣人到底要容忍這些流氓多久
dennis89675: 樓上幾層五毛看一次打一次
XDD: 2020投給國民黨的話,就換中國人打台灣人囉

義守之後中國文化

香港人真係好撚林善，成日比人恰到上手口都和理非

比D奶台撚睇下啦
班台仔抽水食花生就會
仲話CONNECT 傻的嗎
同支那豬一樣種

[突發]930三罷 文宣工作立即開始!

始終未變成台灣事，到韓國撚賣台佢哋就知㗎啦

光速割席

支那匪諜